OsmAnd+, eine Landkarten- und Navigations-Anwendung, basiert auf dem kostenlosen, globalen, qualitativ hochwertigen Kartenmaterial von OpenStreetMap (OSM). Alle Karten können zur Offline-Verwendung auf dem Handy oder Tablet gespeichert werden. Mittels GPS kann OsmAnd auch navigieren (optische Richtungsanzeige und Sprachansagen), mit Auto-, Fahrrad- oder Fußgängermodus. Alle Grundfunktionen funktionieren sowohl online wie auch offline (ohne Internetzugang).

OsmAnd+ ist die Kaufversion der Applikation. Durch den Kauf unterstützen Sie das Projekt, ermöglichen die Entwicklung neuer Funktionen und erhalten dafür das neuste Kartenmaterial.

Einige Kernfunktionen: Navigation • Online (schnell) oder offline (ohne Daten-/Roamingkosten) • Inklusive Sprachnavigation (aufgenommene oder synthetische Stimmen) • Fahrspuranzeige, mitlaufende Straßennamenanzeige, geschätzte Ankunftszeit • Unterstützt die Angabe von Zwischenzielen • Automatische Routenneuberechnung nach Abweichen • Ortssuche nach Adressen, nach Typ (z.B. Restaurant, Hotel, Tankstelle, Museum), oder nach Koordinaten

Landkartenfunktionen • Anzeige der eigenen Position und Blickrichtung • Optionale Kartenausrichtung nach Kompass oder Bewegungsrichtung • Orte können als Favoriten gespeichert werden • Suche und Anzeige von POI (Attraktionen, “Points of Interest”) • Anzeigemöglichkeit auch gängiger Online-Karten • Anzeigemöglichkeit für Satellitenkarten (Bing) • Anzeigemöglichkeit für Overlays, wie GPX-Touren oder -Routen und zusätzlicher Landkarten mit einstellbarer Transparenz • Ortsbezeichnungen in englischer, landessprachlicher oder phonetischer Schreibweise

Nutzung von OpenStreetMap und Wikipedia-Daten: • Qualitativ hochwertige Information aus den weltbesten Gemeinschaftsprojekten • Global verfügbare Landkarten von OpenStreetMap • Wikipedia POIs, hervorragend für Besichtigungstouren • Unbegrenztes Herunterladen kostenloser Landkarten direkt in der App • Immer aktuelle Karten (oft 1-2 Updates pro Monat) • Kompaktes Vektorkartenformat • Wahl zwischen vollständigen Landkarten oder lediglich Straßenkarten (Beispiel: Japan komplett 700 MB, oder 200 MB nur Straßennetz) • Unterstützt auch Online- oder lokale Kachelkarten

Sicherheitsfunktionen • Optional automatische Tag- / Nachtdarstellung • Optional Anzeige von Geschwindigkeitsbegrenzungen, mit Warnung bei Überschreitung • Optional geschwindigkeitsabhängiger Kartenmaßstab • Unterstützt die Übermittlung der eigenen Position

Fahrrad- und Fußgängerfunktionen • Outdoor: Die Karten beinhalten Fuß-, Wander- und Radwege • Spezielle Routing- und Anzeigemodi für Fahrradfahrer und Fußgänger • Optionale Anzeige der ÖPNV-Haltestellen und -Linien (Bus, Straßenbahn, Zug) • Optionale Strecken-Aufzeichnung in lokaler GPX-Datei oder Online • Optionale Anzeige von Geschwindigkeit oder Höhe • Anzeige von Höhenlinien oder Geländerelief möglich (über separates Plugin-Modul)

Direkte Zuarbeit bei OSM möglich • Kartenfehler melden • Versenden von GPX-Dateien an OSM direkt aus der App • Erstellen von POIs und direktes Versenden an OSM (oder später, falls offline) • Optionale Streckenaufzeichnung auch im Hintergrund-Modus, also mit ausgeschaltetem Bildschirm.

Anti-Features:
* Unfreie Bestandteile - Illustration und Layout unterliegen einer nichtgewerblichen Lizenz.
